唔明電子支付有咩好過八達通

方便程度：“一嘟”簡單過快過用手機開app，要驗證，要上網

小金額：餐廳便利店搭車，唔夠用自動增值埋，正路一日用唔到一兩千

大金額：唔係經常，簽卡ok啦

risk：睇過條片講過，比人hack左你sms可以當驗證改你pw，比人知你安全問題又會比人改pw
八達通跌左心痛極有限

好地地方唔收

好多

要實體觸碰(近距離)先比到已經輸左好幾條街啦下話

搞咁多種公司既電子支付都要成本去裝

去超市我都用八達通多過apple pay,費事阻住後面

要開cam scan，2cm 同 10cm有咩分別？

古代人? NFC 已經隨時可以手機俾錢啦

1. 2017銀包可能會唔記得帶 但電話一定唔會唔記得帶
2. 駁唔到 去便利店買野一定係八達通拍完卡走人
不過依家多左好多鋪頭有paywave 普及都係遲早既事
3. 依家好多鋪頭用apple pay/ android pay 有優惠，反而簽實體卡無
4. Risk既話 即使有冇Apple pay/ android pay都有被人盜用信用卡既風險

我就覺得有改變先有進度 apple /android pay做到好多八達通做唔到既野

吓 你仲講緊距離

八達通咪電子支付

用唔到係因為佢地無開八達通姐，佢地唔開就乜都用唔到架啦

近年有好大勢力不斷吹奏中國果種比錢方法好先進
香港好落後 要香港跟住中國果套

我帶出既係張卡既問題呀 要拍先比到錢

唉屌 唔該巴打

講緊711 屈臣氏呢d
佢哋搞好多推廣

你邊撚到講緊呀

八達通都做到晒喎

信用卡點會唔係成日碌，有得碌既一定選擇碌卡。

小金額，餐廳便利店，反而無講網購

你上一轉上海用支付寶呀 你呢個post無討論空間呀

屌 井底之蛙

咁點呀，講711屈臣氏好未呀
咁呢方面係咪唔夠黎呀

人地支付寶ko晒 你仲帶多張卡出街 傻閪

咪就係番大陸見到餐廳便利店搞QR code其實慢過八達通

邊樣方便同快？
解鎖手機，開支付寶app，打支付寶密碼，開光個mon比佢掃

稅局唔識查數?
電話過數做商戶唔駛比手續費?
用下腦啦5毛狗

而家仲有人講八達通快過apple pay
有用過apple pay既人就知速度根本同八達通差唔多 差在你想唔想要張單姐

你負撚左錢無cash係身唔好求我

一個point？
自動增值呢？ 方便緊要一萬倍啦

八達通夠可以整，洗撚用個濕鳩信就信，唔信就唔信乜撚野叫微信

八達通唔係一個secure既付費方式 做唔到身份認證 所以好難做大額交易
但小額交易其實真係幾方便 拍一拍過程唔洗1秒

收現金冇mark低點查數，好多出現金糧既人都報細數架啦，咁都唔知仲要屌鳩人

咁其實依家八達通都有得直接手機過數電視廣告oe pay賣得幾勁，講到尾只係宣傳同普及程度問題，而唔係關拍唔拍卡事囉

Why not both ar

八達通冇月結單已經好有問題，扣錯你錢你完全唔會知

網購當然係電子支付
而家實體店都大推，又搞優惠

方便監控

其實我覺得唔係單單改支付方法
收錢一方都要改
先可以加快速度
我覺得要電子支付如wechat可以流行到
一係就好似而家去茶樓食飯咁會有個人拎埋張單同客人收，一係就全自動無人手，好似而家吉之島(永旺)入面有啲counter搞自助埋單咁
咁你電話就算要經幾多個step都好
都未至於阻到人，個流程先有機會快同真係方便

物理上電子支付嘅好處當然就係買方唔駛帶現金
收錢一方亦唔需要找錢
八達通已經做得到，講到隨時要有錢落張卡度
而家八達通都有自動增值
基本上一日用黎搭車食飯都用唔晒quota

强國嘅xx 通其實都好方便(我暫時只知深圳通及羊城通)
但有地域限制同埋基本上要比按金
按金退卡係拎唔番
應用方面都同香港差唔多
坐車、便利店買野都得
但因為後來有支付寶
令地域限制呢樣野唔存在
唔需要買卡
商戶設置成本幾乎係零
所以咁多地方流通同埋感覺上方便左
做生意嘅唔驚收假銀紙
消費者唔駛下下帶大堆銀紙
(但其實銀聯去啲要高消費嘅地方如食飯或卡拉ok都已經好方便)
因此都樂意使用

香港
一來少有機會收假銀紙
二來配套上其實好多地方都support八達通

所以
除非香港一般市民嘅買野方式同埋商戶嘅銷售模式有好大改動
否則短時間都應該唔會冇左八達通或被取代

一句講晒，餐廳便利店等小額用電子支付係咪on9？

好明顯濕尻樓主講緊既電子支付係乜pay乜pay同微信，而唔係一般電子支付，網上銀行都可以係電子支付
咁依家八達通都做到，係咪變左八達通屌打晒乜pay乜pay同微信

8達通 c2c 做到？

係on9，你都係

如果講網購既支那寶有左十年啦洗撚而家講

accept又點
我講 解鎖mon，開app，app密碼，開光個mon掃，網絡load
vs
嘟

Offer 多個option 姐

講唔洗袋張八達通，香港有幾多人可以唔袋八達通出街自己揸車？
個option係慢吞吞

nfc唔洗開手機？唔洗過驗證？
最重要：唔洗嘟？

除左電話無電就仆街之外我諗唔到其他

不過好多地方都有得差電

其實我覺得8達通好好多
唔洗驚人hack
可以網上比錢
而家個apps都算好用

支付寶果d諗起密碼都頭爆
而且如果比人hack左 i mean key logger果d
咁就真係死無對證
如果係sever 果邊比人hack 攞唔攞得返啲錢都成問題

我孤陋寡聞未用過，唔洗驗證？

要講既就係餐廳便利店呢d咋麻
呢d而家大力推，講網上支付 支那寶有左十世靠佢比錢，無咩野好研究
講大額喇，就高risk，sms比人hack，安全問題比人改pw

電話無電呢？

成日話八達通好方便個d人可唔可以解釋下點解一到放工時間所有櫃員機都大排長龍
同埋 Android pay Apple pay Samsung pay 個類唔駛打密碼用指紋已經可以交易

呢兩樣呢未答

因為大把人無整自動增值
唔通乜pay乜pay有左之後，櫃員機就無人咩，跟本兩回事

的確係快過少少
八達通一拍就得
APPLE PAY拍埋去仲要等佢LOAD

今日喺吉之島超市我用APPLE PAY
後面條撚屌用八達通

我同佢同時拍，佢一拍完就得
我拍完CARD OK REMOVE > AUTHORISING > APPROVED
輸左個馬鼻

你連android pay / google pay 都未用過好心就唔好出黎柒啦

一般比快撚得過八達通咩

淨講apple pay咩
殺入hk既支那寶微訊都係密碼

app你老母

咁apple pay android pay唔係電子支付？

android pay 解鎖 嘟 完
我唔明點解唔可以why not both?
話安全問題果D人十足十d廢老唔用e banking , online 信用卡買野
唔係話要跟中國果套 大佬 新加坡都就測試公共交通用Apple Pay 付款

總之小額八達通 贏咁得唔得
方便好難唔贏，偏偏各種餐廳便利店推，賣衫賣鞋大額少少好少推喎

你以為啦
電子支付原意就係取代實體金錢
唔通去 pizza hut 食飯都比八達通咩

uniqlo h&m cotton on 都可以用apply pay android pay

ching 用咩電話
點解 scan QR code要開光個 mon

咁餐廳便利店小額推黎做乜你講

八達通除左快幾秒之外有乜好過apple pay / android pay

快幾秒仲唔夠
小額交易唔比秒數比咩野

而家回應緊你講買衫呀，我冇講便利店，同埋兩者究竟有乜衝突『

所以咪話推得最大力係7 11屈臣氏呢d唔明

小額win or not？

咁你咪答左自己囉，你睇下自己topic係問乜，八達通除左快，乜都輸哂

諗野淨係識得用一個criteria去考慮

點解要叫支付

點解唔叫付款

支那寶推網購用ac都推左十年啦，大把hk人用黎淘寶無野好傾
係宜家好多小額交易都promote電子支付，搞完仲慢左

輸d咩？ 小額係咪完全贏晒先
拎網購黎比，我會話根本兩樣野

我想要security，有password protect我個payment。
我想要monthly statement，check到每個transaction啱唔啱，同時方便理財。
我想出街可以帶少張卡。

八達通做到你再答我。

八達通咪係電子支付既一種

題外話
之前睇新聞話八達通公司會收一d長期唔既 account手續費
有冇人可以比話相關 source大家參考下

無p2p你就返屋企含撚啦

仲有，我上面係駁緊你講買衫果一點

你又spin返去小額做乜柒。

Apple Pay Android Pay之類嘅NFC電子交易都叫穩陣同快, 不過要開app scan QR code嗰啲就算罷啦

速度: 試過買杯咖啡要開個app出嚟俾錢, 點知load極都load唔撚到個barcode畫面出嚟, 耐到開袋攞銀包掹卡俾錢再收埋張卡個app先出到個barcode

安全: 早排CCTVB講中國共享單車嗰陣先講過有賊將單車公司個QR code換咗, 租車條友一唔為意scan個code就過咗錢俾個賊

香港地除左揸車，你可以帶少張卡？唔講以為張卡幾kg
小額交易check條撚咩，咁鍾意check嘟左d咩咪裝個八達通app check

想check transaction 要去港鐵站do do 佢先有得睇
想記低？自己手抄 電話影啦柒頭皮

我話，網購要用電子支付呢類呀，都推左十年
唔反對

Scan QR code最多都係慢兩三秒 但可以慳返到多set機帶黎既麻煩

你叫樓下茶記裝八達通機？咪撚玩啦

駁唔到就話咩幾kg，check條撚

做唔到就做唔到啦，講經咩。

係咪係部機虧

中國用開"電子支付"
香港用開"電子交易"

想用iphone睇？含撚啦你

駁唔駁到除左揸車點可以帶少張卡？
八達通app check唔係check?

講技術性限制，手機比仲多啦

好簡單因為人地普及在先囉
電子交易ebanking就會咁叫

你有幾張卡reg哂落個android pay度咪可以帶少張卡又可以隨時用到。

講緊monthly statement，有定冇？唔好講經。

響London真係可以用部手機就搞掂哂所有野
而家香港唔得 所以咪要急起直追

你不如話反正一定要帶現金出街，乾脆八達通都咪撚用

茶記用電子支付唔洗裝機？

唔駛 唔係咩叫QR code ?

姐係唔出區個時就係銀包蚊番張八達通出黎？
唔帶身份證出街

帶少張八達通出街？ 個個揸車？

iPhone 點 check

用咩去掃？ 茶記去搞電子支付咪一樣一鍋粥

虧你個頭 個app平時load畫面都唔快但嗰次最誇張
電話唔夠快, 個app寫得差, 網絡唔穩定, 是但中一樣就好易load極都出唔到barcode畫面
就算android pay都試過舖頭部機虧搞到泊埋去幾次先搞掂

你可唔可以唔好再用呢D「因為要帶八達通 所以要帶八達通」既on9論點

你咁樣話去跑步會唔會太on9呢
我去游水唔帶手機添

用你自已部手機去掃呀矇撚

apple pay搭車？ on咩9
“可以帶少張卡” = 可行？

邊到比個qr code你掃？ 咪又係要機

世界好大
apple pay搭車好多先進國家例如英國日本已經做緊
香港唔得 正確思路係要急起直追 而唔係好似你咁 「反正都唔得，其它都唔駛搞啦」

我上面係話“我想出街可以帶少張卡”
你睇清楚人地講乜野先啦。

屌。。。。游水池係咪有飲品機呀。。。。
支唔支付到呀
痴上腦

所以？可行？
係講緊唔可行 比d邏輯

。。。
你可以用手機開個qr code出黎比人掃
印出黎又得

一撚定方便過八達通機 又月租又要電話線

西歐部部vending 都收到apple pay

香港咁撚多人，講搭車，你入閘慢5秒死得人多

將張信用卡入左落android pay唔洗帶點解唔可行？
我有啲信用卡都唔會帶出街

香港好似無咩人用新科技

香港一撚定多人過塞撚過東京London啦

多個比錢方法有乜好嘈...
又唔係CUT走個八達通

你有無揸車 大部分停車場都用八達通+信用卡
無paywave 所以多數都用八達通
問題係本身八達通有好多先天缺陷
例如高租機費小店用唔到做唔到全面普及
無得p2p, 只限小額交易, 查記錄好難
如果八達通唔去進步 就要有新既支付工具

所以呢。。撐條撚咩，跑步唔帶銀包就得
游水唔帶手機就唔得
撐到個腦short左

白馬非馬？

apple pay + suica 咪做到八達通速度囉
技術上八達通+apple pay 都應該做到

究竟你駁到monthly statment，security，同帶少張卡未？

外國做=岩？係閘口塞多5秒一定係on9

咁我帶apple watch 得唔得呀？

最理想其實係八達通公司帶頭做 整個p2p 寫返好d交易記錄 同電話廠deal好放入apple android pay 再放埋個API出黎

以佢普及程度，佢帶頭做好快就追返上去領先水平，但而家不思進取到呢

人人一手 apple watch，我游水唔帶apple watch得唔得啦
用個人選擇去駁
咩鳩跑步唔帶銀包，我游水唔帶手機唔帶apple watch

屌 人地外國做得好既野 得你覺得唔好
全球都發展緊無現金社會
你覺得香港唔洗進步？

同埋請回應apple pay + suica 可做到八達通速度呢樣野

人地無塞五秒呀嘛

五秒呢個結論邊度黎？有無Doc睇下？定係你做過Research?

都話你跑步唔帶銀包就得，我游水唔帶手機就唔得
落屋苑游得唔得？
咁鐘意拎specific case黎講，學你哋

洗撚research？有八達通咁快？

你鐘意帶銀包唔帶電話去游水係你選擇
我而加想帶電話/apple watch 唔帶銀包去游水得唔得？
一個先進既社會係唔係應該所有人既選擇都support 呀？

樓主駁point 既論據驚人

自己上youtube search apple pay suica
睇下有無慢再上黎講啦

帶少張卡可唔可行先？唔重覆
就係講小額monthly statement 係睇黎晒氣
小額就係secu低d都無所謂

講嚟講去咪又係配套問題

可行
有所謂
你講既野比人駁哂架啦，有無新論點？

帶少張卡有咩唔可行？
我放八達通入apple pay 咪帶少張卡囉

嘟 vs 開手機嘟
交通搞手機支付
一句講晒 簡單複雜化

我咪答撚左你，當啲信用卡放到落android pay我可以帶少張，係日本人地suica都放到落去又可以帶少張。

小額咁多單交易就變大單，我一個月淨係搭車都過千，未計買野食。

你唔好恰原始人無技術底啦
一陣佢可能話用得多手機會生癌架

debit同credit囉 仲要問

係個袋搵銀包+銀包入邊搵八達通vs手機襟兩個制

嘟既速度一樣
攞銀包出黎嘟= 攞手機出黎嘟
更唔講好多時出街 個手都會拎住電話
連攞出黎既時間都省返
咁睇黎用八達通仲慢喎樓主

咩叫盲反就係呢d 手機唔洗搵 銀包就要搵

世界好大，樓主睇清楚世界各國電子交易既普及同方便先講野啦！八達通公司係既得利益者政府一直保住佢唔發展電子交易所以你睇到香港電子交易好落後，你用香港未發展到既電子支付代表晒全球電子支付再同八達通比較

你要講人既問題，你叫女人用，佢最尾咪一樣唔識用係度磨

我就係咁既人
每次上巴士前都要搵一大輪，又怕卡住後邊既人，次次都心急死我
前排係英國住左一排，簡直係毫無壓力心情舒暢

係咪又想用跑步個d specific case講？
你唔帶銀包出街添啦仲講搵銀包

係嘟 vs 嘟
Apple pay+ suica 唔使開手機架

銀包多數放係袋 手機多數拎住係手 呢個係唔撚駛做Research都知既社會新現象 你得閒就落街觀察下啦死毒撚

Apple我唔知 android pay 開芒直接拍落去就得
速度同8達通差不多

手機拎手就唔洗做research，八達通快d就要做research

廢話，用下腦諗下點解啦

當連登仔吹奏八達通實體安全簡單
其實八達通已經做緊電子銀包
跟緊支那寶果套

約d閪女人出黎威唔知咩心態
我就揸車屌女既

做過research未？prove普遍我睇

做research啦咁鐘意做叫人research，姐係無理據啦

手機無電點算？

幾鐘意用Android pay 因為有購買記錄

自動增值

同個傻鳩講咁多做咩丫 common sense都無

無錯

樓主點睇

1. 八達通有好多人都會拍拍下拍唔到（張卡舊左/太多卡/磁場嘜嘜㭍㭍。google大把人都話要拎張卡出黎用/買防磁，咁仲叫快？
同埋銀包一多卡就要死磨爛磨
Apple pay唔洗direct touch 次次都輕鬆detect

2. 手機，大部分人手拎/擺衫袋褲袋
銀包，有人會擺backpack/手袋，特別係女人個銀包大大個再放入手袋
咁你話拎邊樣出黎快d?

最好apple pay可以當八達通咁以後唔撚洗入閘開銀包再拎卡

3. Apple pay指紋解鎖唔撚洗入password

用無人用去駁就死啦，apple pay夠少人用
唉
邏輯

好想知佢個5秒點黎

香港做唔做到咁解，又要手機有呢個function，又要開個特別通道，除左比錢仲要出閘

認真手機無電搭唔到車

特你老母咩 人地普通入閘機黎架咋
同埋"除左比錢仲要出閘"係咩意思

最新出iphone已經有
拍返落平時八達通果位叫特別通道呀 ？

所以個個iphone搭車比人track住去左邊？

唔係話帶少張八達通同埋唔帶銀包出街架咩

唔好扯開話題。

個人八達通唔會？
你唔想track咪7仔買張
有話唔比你用咩

追完post，睇黎講交易速度
八達通+支援Felica嘅電話>八達通>>>paywave/paypass>>>>>>>>>要掃QR code嘅支付寶/微信支付

香港： 小額八達通 大額 Android pay,實體信用卡 。zip哂落手機隨時用。
大陸： 大小額都微信，支付寶，搭車用深圳通，但因為買左互通行一卡有八達通 深圳通兩個錢包，所以都係一部手機搞掂哂。

點解用Iphone 就比人track 到？ 用8達通就唔會？
點解將同一樣野電子化左就會比人track到？

又唔駛實名, track乜撚
同埋做咩扯開話題

不嬲個個都認同八達通畀錢係最快。

有話唔比你用OK

成日話八達通快個d人死哂？

其實八達通最應該由店舖死撚開 做番佢搭車專用卡
其餘留番比信用卡paywave

電話付款只係將你d實體卡轉做電子版 應該同實體並存

56k已經足夠

當年出8達通，一樣有班人話點解要比8達通$50按金，又話「嘩幾百蚊係入面，唔見左咪大件事！」而家電子化，又話「嘩電話冇電咪用唔到囉」，真係浪費口水，死on9仔

樓主明唔明如果八達通開放左，你用apple pay 既速度同流程係同八達通一模一樣？

算吧啦，樓主真係好撚On9 ，用電話就話比人track 都講得出，同d大媽唸法一樣，我唸你都係電話都唔好用，你去7仔買sim人地都可以cctv搵返你出來架，真心為你好

到頭來又係 “提供多一個選擇”
咁都無咩好傾

收撚皮啦屌你老母，成日選舉性reply ，9up , 你真係好撚7

選擇性失明係會令自己開心d既
不過大家都會睇到你好柒囉

其實每個產品都有優點缺點，八達通冇月結單，安全性低，一定要帶實體卡先用到呢啲就係缺點，唔係小額就代表可以唔理以上問題，你個topic就係問緊digital payment有乜好過八達通。

以上幾點基本上事實黎，基本上答左你，冇乜好拗，不停扯開話題搬龍門都冇用，你接受唔接受都好都唔好改變到。

Same reply as mine

人地一早答哂你有乜好過八達通

做到既話，佢就變左電子支付啦

八達通不嬲都係“電子支付”(electronic payment)系統。

Apple pay 堅正 快撚到

各有優劣，唔可以完全替代，多個選擇
除左super我都唔知講咩好

可唔可以完全替代又係另一個問題黎
你唔好駁唔到人就扯開話題以為駁左

都唔明依個post點討論

先唔好理樓主個on9仔

我想講8達通呢間公司真係好撚垃圾，先有出賣市民賣data 比人，咁多年來唔會唸下點樣可以enhance 個user experience ,連咁簡單想check transaction呢樣野，都要用家買一個USB reader ,或者要用android 先可以睇到，我想日唸，其實佢有哂我地d data , 點解唔係上網card number去check ？係可能會有delay因為晚晚要sync 機，但好過冇啦，點解要user 去配合

完全替代，真係笑死

依家香港搭車一樣會收cash，同時亦有人畀cash，八達通幾時完全替代左cash

唔駁了，攰
駁左手機無電未
手機無電個時就係唔可以完全替代，係另一個問題
姐係提供多一個選擇同埋各有優劣，J左

大把茶記都收八達通，但好多人仍然選擇cash。

食貴少少既餐廳都唔係個個碌卡。

完全替代

「Smartphone 上面個相機唔可以完全取代DSLR，只係多一個選擇，冇咩好傾，只能夠講聲super」

比多個選擇啦姐係，ok，仲傾咩

咁比唔公平
冇錯茶記可以用自己手機show QR code
但老細行開行埋，邊個睇住部機？
仲有八達通機始終係commercial grade嘅器材，係畀人做生意用
租機畀你係包埋佢幫你維修
一般手機係consumer grade嘅嘢，壞咗閣下自理

根本唔需要駁你手機冇電

why

係度留言關你咩事？

wooo～我quote你都唔關你事啦

我地係答你手機付款有乜好過八達通
冇人話手機付款係無敵，唔洗電都得

學下點思考，再駁人。

我地答左你topic既問題啦

你問我傾咩？講緊乜你睇唔到？

駁唔到個時: 各有優劣，比多個選擇，無人迫你用

當你戶口有大量資金頻密出出入入

恭喜你會無曬津貼

唔好再扯開話題咁肉酸喇
你問有乜好過咋

睇完條片 再睇番樓主個5秒論點 笑撚左

你講學費津貼？

Tracking呢個又係得啖笑
八達通尤其個人果隻咪又係track晒
人地回應緊出入閘速度 佢就拉去講乜柒tracking

掃好印嗰種 點監察收唔收足錢

咁個收銀趁老細唔喺度搵自己個qr code遮住公司嗰個呢？
可能十張單有一張佢咁做
如果間茶記係電腦POS都仲有得核對
但如果係一台普通收銀機又可以點？

帶手機都唔帶身份證

隔離PO好多人屌香港人食古不化架，好似一撚定要用新科技咁

可見樓豬個腦裝屎
以為八達通好撚完美
張開你個屎眼睇下呢個世界既電子貨幣既發展先好講野啦屌
懷疑中學都未撚畢業

重點係八達通入咗落Android pay 張實卡就會收皮

老人小童用手機支付始終有難度

科技都係咁樣慢慢嘗試變化
有新idea唔好咩
而家有一種方法可能會比八達通更好
一路試用緊再睇下有冇啲地方需要改進
咁先至有進步架嘛
以前iPhone啱啱出嗰陣時都唔係即刻改變呢個世界
而家睇下周街全部都係智能電話
都係一步一步黎啫

呢個真係好同意，食飯搭車便利店都係8仔

一步步唔係問題，但唔好講到一出個個都一定要用。
個情況就好似核能咁，初初大家就係貪佢方便，效益高，用落先知大把問題。
一樣新嘅野點都要經過測試，唔係話一出就完美，你鐘意做白老鼠唔等於人地都要跟你架嘛

究竟邊度有人講到一定要用？

香港人用新野 ?

平時笑廢老唔進步，電話都唔敢用
笑完廢老轉頭自己就唔敢電子付款

我落去樓下跑步做GYM游水. 只會帶張八達通.
八達通可以做完運動買嘢飲.又輕.

新嘢唔等於好用.
各有各好處.
不過係有D 五毛格硬想話支付寶可以完全取代晒&贏晒其他付款方法啫.

你講來講去都只係假設全香港所有舖頭都有八達通機
知唔知租部八達通機要幾錢？
每次 transaction 收幾多 service charge?
樓下茶記撚會同你玩呀？
我上大陸食飯直接係自己張枱 scan 個 code 就埋到自己張枱既單走人
連同個侍應講埋單都唔洗
四個但食飯即刻經 app 夾返錢
點樣唔方便法？

世上冇免費午餐
支付寶其實係靠咩賺錢

Apple pay 比你食撚咗？

用過，要按幾下，唔快得過八達通。

你係支那狗就係咁講

咁你帶8達通watch一樣得

仲電子支付 依家全世界都搞緊加密貨幣啦 香港仲停留係廿年前

用OMG去買麥當勞

8達通可以放入電話咁出街可以帶少張卡

8達通sim卡
或者放電話殼/套上面
話無帶銀包個d
我估個班人會唔記得帶個腦出街

上面話e-wallet風險低過信用卡，我同意
但現實上根本冇可能唔帶銀包出街
今時今日仲係好多舖仔做小生意淨係收cash
香港出街要帶身份證，揸車要帶車牌，學校要學生證，長者乘車消費要帶住長者卡
好多實體信用卡都有得拍卡，但用唔到之時都仲有傳統晶片畀你插卡，有個後備方案
所以銀包根本有排都未淘汰得到
就算有e-wallet，跌銀包嘅風險依舊咁大

呢樣要屌9 apple 封左個nfc, 我自己用8仔sim card, 如果佢開放nfc先會轉會

你試下去759後面排哂隊你電子支付一下
比人摺到你飛起

手乜機支付丫，咁撚多步驟，麻撚柒煩
計我話，手機套支付已經屈晒你班乜支那寶，唔信支付機啦

插張發達窿落個手機套入面，俾錢嗰陣攞部手機套出嚟嘟，搞掂

你話朋友之間過數嘅，咪用滙豐嗰個app囉

problem solved

應該咁問 微信有咩可以媲美八達通既神速

信用卡唔使講啦

網上銀行過數既方便

現今都有咁多種付款方式 仲講微信把撚咩

重點既係 邊個可以寫包單 微信 係唔會拎你個人資料？

樓主有無用過paywave
會慢過八達通幾多呀

我覺得樓上反對既人有一大半都無用過
用過Apple pay之後就愛上了 太方便
以下係用後感：

根本由解鎖到嘟機
幾秒就得
NFC感應良好
有指紋做Pw安全過八達通
被人偷電話都用唔到
有statement

用家角度
唔洗增值
可以儲分回贈
你將雜費轉晒信用卡俾錢
輕鬆儲埋asia miles

返大陸路邊攤買個橙都用wechat俾錢
果種普及程度帶來真正既方便
唔洗驚收到污糟既銀紙 或者 假銀紙

一班人食飯用Payme夾錢
一個人碌信用卡
唔洗俾現金找黎找去
走數狗即刻無所循形

咪就係，而家e-wallet得微信一家 ？

要買iPhone
不了

八達通放入電話都係要帶，何來帶少張卡 ?

愛上了

放入電話既意思係放入apple wallet到
用既時候只係將部電話當八達通咁用
唔洗帶張卡架

乜野手機無電點算點比錢
係弱智就咪出街啦

唔通你銀包無哂錢又可以買到野
用下腦諗實際野啦

Tap&Go 咪有得隨時過數比人
又有得Apple pay

香港八達通最流行
所有小額支付(幾百蚊内), 最易用，同普及度最高

大額支付有credit card

知唔知咩叫用用下無電?
你係街度用到無錢可以㩒錢
無電你要差完電再俾錢

我都係用八達通sim，但感應好差，好多時都冇反應

揸車屌女 既話你又會唔知要用八達通泊車？

叫佢地比cash 算啦
Apple Pay Android pay 唔啱佢地用

香港現金最流行
所有小額支付(幾百蚊内), 最易用，同普及度最高

大額支付有支票

手機可以無電，八達通唔可以無帶

其實用佢地Logic 現金先係最無敵

9唔搭8,講緊電子支付，你講現金
你不如話以物易物

建議佢地連八達通信用卡都唔好申請
出街買野用金條或者以物易物

跟本八達通都係電子支付工具
你唔想發展電子支付工具做咩姐

你唔好理Topic住 我講得岩唔岩先

on撚9
你去金鋪買金，你開張支票睇下人地收唔收

你去金鋪買金用八達通

大額用credit card呀，睇字啦文盲

得
咁有Credit card+現金 係咪唔撚駛用八達通

M記果個用apple pay一拍就得

如果呢班友既Logic dominate左成個社會既話真係文明大倒退

用乜撚野Excel丫，停電點算？用返算草紙咪得囉，有支筆有張紙就做到，夠普及又唔驚比人hack

而家仲用唔用得呢隻嘢碌卡？
有冇人未見過？

依家講緊電子支付
你講現金黎托咩，你作文係咪經常離題

講緊你個論據唔撚通呀盲撚，你閱讀理解係咪Fail架

其實其他電子支付一日打唔到入香港交通，
一日都無可能普及

係香港, 8達通暫時仲係好有優勢

你話用現金+支票駁我咪答左你，

依家討論緊電子支付呀

你同我講現金支票都做到八達通同credit card 既功能，你明唔明你自已up緊乜

岩呀

如果

八達通 因為 夠普及 所以勝過 E-wallet

咁

現金 因為 夠普及 所以勝過 八達通

成唔成立？

咁你知點解你個論據係文明大倒退未？

咁又點呀
我無反對過發展電子支付
又無反對過人用現金

我淨係陳述，香港現時最普及既電子支付係八達通同credit card

如果有日android pay apple pay payme發到圍，收到八達通皮，已經係後話啦

你去士多買水，你用八達通睇下人地收唔收？
算吧啦，點解唔用番現金???

你用咩判斷到我認為，
八達通因為最普及，所以係香港最好既電子支付方法？

我判斷唔到，所以你係咪同意現金好過八達通 ？

要用人electronic payment, 一定要有商家支持
小支那搞得起因為atm機唔夠,多假錢, 雙"馬"唔收charge

你係香港裝部機又要收錢
八達通又好, visa, master又好
全部都要收charge

點樣推d小商戶做
要做既話,咪將成本轉嫁比你,到時你咪又屌

Android Pay/Apple Pay/Payme 做野跟本係八達通/信用卡嘅下遊產物，收MUD 9 野皮?

你係講緊"如果有一日你個銀包，可以收到你張八達通皮...."。你覺唔覺得自己講野唔Make Sense?

電話乜乜pay整合埋八達通，免authorities 一嘟即過數咪得，使鬼搞乜鬼qr code

另一個問題係八達通自動增值個程序可唔可以簡化下，又填表又寄好撚煩咁梗係少人用

依家討論緊新式支付方法係咪好過舊有系統
1個2個，推返上去，話咩現金都得，學乜人用八達通，9唔搭8

我淨係話依家電子支付最普及係八達通+信用卡
無話過其他新式電子支付方法比八達通差

不過現時新式電子支付一定無八達通+credit卡普及

跟住一堆人沖埋黎話，你用返現金好無，都唔知你地想up乜鳩

我發現連登成日都好多人係世界大戰post口多多屌人幾句又唔講自已立場，比人駁個陣就講句「我都無話支持/反對xxxxx，我只不過係客觀地講下xxxxxx既好處/壞處之嘛」，簡直就係立於不敗之地

樓上又發現一條咁既撚屌

但係做唔到最重要嗰兩樣：保安同速度囉

qr code點做唔到保安

速度既話，qr code好少會用黎做大眾運輸，而飲食同零售的話，對比起落單同埋單既時間，qr code個幾秒簡直可以忽略不計

識有幾間鞋舖仲用緊

太簡化保安問題

好撚煩,btw我支持現金電子兩樣並存
但屌柒支那寶

換qr code

始終連落你戶口/信用卡
佢唔保障你都保障佢自己先啦
又只係做一次，咁都嫌煩

世上好多盲毛
啲廢老唔通同你戴番副老花鏡望咩

顧客掃完個Code應該可以睇到係比錢邊個然後再Confirm，呢d係好容易就解決到既問題

你唔好睇少廢老
七十歲樓下既廢老玩Wechat分分鐘叻過你

講到尾，都係誘因唔夠

大陸因為冇通用既免現金支付方式，先進步得咁快
香港八達通可以話已經好成熟，推新野都幾麻煩

方便程度又唔係真係有天淵之別

就好似買iphone咁，
第一次買基本上就一定有新買新，
但之後好多人部野唔壞都唔會換新機

咪俾支那拎哂資料

e-payment=\=Wechat

例如偷龍轉鳯？

可以你本人帶住兩張實體咭 - 八達通 + 信用卡 去一個service station, eg. 地鐵站 or 7仔，碌一次就成立咁咪解決保安問題

開完app仲要掃，仲要user睇一次confirm
咁撚煩不如用返paywavr算啦

而家大陸咁流行支那寶都係因為冇手續費同冇監管
黎到香港一加返呢兩樣野落去班小商鋪睬你都傻啦

On 9 八達通係最早期嘅電子支付，咁都唔知!開post 真係笑撚死人
你講嘅手機支付絕對係更好，除非你一世留喺香港，唔撚去香港以外嘅地方。我諗你唔會可以嘁三藩市用到張發達通呱

咁你嘅眼界只係得香港嘅話，8達通就勁撚曬嘅

就算身處香港apple/android pay同八達通比都大把優點啦

係大陸工作的香港人
唔明點解死都要拗邊樣好過邊樣
事實反映左好多野比你聽
係大陸，支付寶並唔係要黎代替深圳通（八達通）,而係另一種支付方式
深圳通用法同八達通一樣，都係入錢，然後拍卡
一樣係咁用

但支持寶／微訊支付 係可以好廣泛咁去到唔同既層面去比錢
而個表面成本係接近零
好似叫外賣一樣，我可以打個美團，揀好野食直接比錢，唔存在落錯單，亦可以知道條外賣仔去到邊
方便簡單清晰
淘寶呢d更加唔洗講

你話安全問題果d，一定有架啦，但大陸行實名認証，好易查到，當然亦都係可以用黎mon鳩住你地班人邊d人洗錢有奇怪

我張自動增值八達通唔見左一樣會比人係咁do卡
風險自己諗

唔好話我5毛，我只係講事實，電子貨幣交易，大陸唔係第一個有，只係香港係呢方面真係落後過好多國家，非洲好多地方都係行緊電子貨幣

所以我咪話風險點都有，你可以選擇唔用
至於你話夠唔夠快係第二樣野黎，因為支付寶唔係用黎搭車
你係大陸d 7仔一樣可以用深圳通去拍卡
只係多一樣方式比你用姐

又黎？自己睇返呢十幾頁既討論啦

點解香港有apple pay, ***pay, oepay, 仲有其乜pay, 但就係冇人用
實有原因

落後論再現

我講緊電子支付 vs 八達通
你要拉支付寶黎講，fine
鄰近地區支付寶唔只淨係做 transaction 仲做埋 saving service 玩派息
夠賺錢未？

其實好多地方 like 北歐都係$1 都唔洗唱靜係碌卡就得
香港作為咁注重旅遊業既城市 係唔係更應該推廣電子支付（incl. 信用卡）

真係落後WOR

你返一轉大陸 佢地咩Q都微信支付
酒店火車票外賣食飯打的
有APP 無APP 都用得

你仲揸住張毛主席 真係...

又講支那寶好處

你住大陸咪用大陸既官方付款,香港?
你食屎la
你又唔解決香港既電子付款問題,提支那寶做咩鳩

講撚到明微信 好撚明顯我屌撚緊微信支付寶個班啦 你做乜撚野呀？

Btw 你問十個有幾多個會覺得小款付款既時候 手機會方便快捷得過八達通 你呢啲e-wallet最多咪取代信用卡

電子支付普及真係遲早嘅 唔係話八達通唔好 八達通咪都係電子貨幣嘅一種 電子貨幣真係會減少好多走税 洗黑錢嘅問題 瑞士就係好例子 屈機 但大陸電子貨幣普及嘅速度 香港政府就反省下啦 唔係話要用支付寶 重點在於香港要進步下 明明最早有電子貨幣(8達通) 但十年後2017都仲係得八達通

電子付款多但你根本無方法迫人用
而8達通搶佔左大部分市場係主因
你無誘因係無可能推到
而政府更唔會幫私人企業推佢自家電子貨幣
你想係香港發圍就要靠自己推優惠俾用戶,同埋送付款機俾商戶.
唔係請一堆打手鳩推
btw我明呢個post唔係個個都係打手.

一講就有D字頭5毛入來

講真近幾年返內地玩真係冇乜人用現金了... 自己畀D梅菜人都覺唔好意思。

題外話去深圳個TEAMLAB展, 去買飛先發現唔收CASH, 第一時會覺得唔係呀化，但諗深一層其實係更高層次，冇現金交易減少出錯，再逼民眾用電子消費。
好彩之前無啦啦申請張雙幣銀聯...

八達通出左p2p apps

得啖笑既野就唔好拎出黎吠

其實佢係connect你張信用卡度，原理同八達通connect信用卡差唔多
要入錢落去果個叫微訊錢包

睇下去邊啦
如果美國主要城市就真係唔洗，東南亞、日本、南韓、台灣就一定要唱，北上嘅話就唔洗講啦......

一睇就知佢冇報過稅啦

低質的香港人
有又就話人冇用，冇又嫌冇得揀，戇撚鳩

某啲人就講到好似香港無電子支付全部用現金咁
但香港真係咁少地方唔收電子支付咩
有規模少少既鋪頭、公共交通工具有邊間淨係收現金？
電子支付本意係更加方便
玩到唔收現金淨係可以手機比錢
令任何果刻用唔到手機比錢既人唔方便
根本就本末倒置

香港欠既唔係在商戶買野既支付方法
係欠一個人人都信得過既手機P2P過數
可惜既係payme 開柒左個頭
又無乜點樣去推廣

至於細商鋪同的士佬
就唔係淨係得支付系統既問題
想避稅、無得賺貼士、支付系統公司可唔可以即時對數比返錢你比你交租、入氣、入貨，每單交易收你幾多charge, 都影響你用唔用電子支付收客錢

依個就唔再關科唔科技事，話知你係用QR code定乜撚野

支持八達通擺埋入android pay apple pay
就係唔支持行QR Code嘅垃圾支那寶

QR code咁落後都拎嚟做payment你用埋我嗰份

QR code做唔做到一分鐘60個人通過閘機？
Felica(即係八達通)就得，即使歐洲NFC Type A Type B都做唔到

八達通咪係電子支付囉

若果交通工具用唔郁QR code，咁無啦啦有NFC唔用用QR Code去例比細額交易?

明明就算推行電子支付都唔會一刀切cut左現金同8仔，係都唔肯些行新野
但係次次係連登講親電子支付就會有人起勢踩，仲要一講親佢地個腦就淨係諗起支那寶同we7，當apple pay同payme唔存在咁
香港守舊既點止得老人

oepay, payme， tap n go, an/apple pay有api, 連wechat 支那宝都有香港版，都係八達通eps credit card係主流

原因係太多商户唔肯收，p2p 我問fd payme過無人肯收

裝得credit card reader既零售商店大部份都有八仔reader啦，而事實上NFC交易時間係快過你掃QR Code....

當iPhone 8都全部機型都加入NFC Type F支援，其實真係無必要行QR Code

QR Code基本上零加密，用o黎scan下URL還好，若果同金錢做linkage真係可免則免

睇到一半
發現樓主唔知apple pay個原理係將八達通張晶片放入手機度就係度嘈話冇可能做到
同八達通同一張晶片，讀卡器根本唔洗換，又點會5秒讀卡
仲天真到以為日本特登換曬機俾人用apple pay

仲有apple pay如果有八達通就算iphone冇電都有段時間用到
因為你手機就算自己熄左機舊電仲會有少少電，除非你一段時間都唔充電令佢放曬啲電咁先會真係用唔到

剩講p2p payme>>>>>>>>>>>>>qrcode啦
Qrcode=0 security

QR零加密 QR code只係一條link, 一條link加乜鬼野密呀
你係咪想講certificate果種認證呀

小金額黎講乜pay物pay完全輸哂
我之前都用apple pay去ok 7仔買野
屌佢次次嘟完都得4, 5秒先完個個交易, 完全係唔撚順手, 果幾秒係我同個店員你眼望我眼咁等, 自始就唔用apple pay買小額野

淨係諗到朝早搭車個個用pay wave, 每個人用多三秒啪卡都夠世界大亂, pay wave一日追唔到八達通個速度, 一日都唔會普及過八達通

oepay/payme

好多人真係唔睇post

Applepay慢係線慢，快嘅同八達通差一秒

用suica模式，過閘機係0秒，同用八達通係一模一樣，佢係代替左八達通張實體咭咋

究竟香港有幾多人係唔知apple pay/android pay慢在邊度然後就鳩吠？

用apple pay班人都唔知係咪矮撚到150
之前711ok搞優惠都用過下
成日感應唔到
部機又放得矮，隊左部7plus落去又勁難touchid
八達通完全屌打

paypal好得多

香港真係科技沙漠

仲用window就知la

suica 同 octopus 幾時可以互通

哦

八達通都係垃圾用現金最好根據美國聯儲局數據，現時德國八成交易都使用現金，而每名德國人的銀包裏都有約123歐元的現金，是澳洲、美國、法國等地近兩倍。 學吓德國佬。

當全香港都用時電話付款時
話 qr code scan, oepay 慢，到時都係死狗跟住用

你推到先講

屌你唔報失關人撚事？

其實除咗一般消費，又有幾可要P2P畀錢三唔識七嘅人呢？
方便叫雞？

八達通唔係電子？

點解要鎖定匯率？
你咁睇好個匯率直接用孖展trade 啦
就咁去旅行average out 返個cost 咪仲好

唔緊要 payme 我通常直接掟條link 俾佢
唔收唔裝payme 唔好收

北歐人均GDP 仲高喎 唔學下佢地？

其實唔知嘈咩

八達通係你拎個散子包落街做細額交易
電子支付係拎個銀行戶口出黎做大額交易

即係有人拎10蚊落街買報紙
有人拎100蚊落街買報紙

咁如果你覺得銀行戶口個size同散子包個size係一樣，咁都冇辦法...

樓主一路話緊方便，咁大額交易同小額交易要求嘅方便程度一定唔同啦...

全部都係多餘消費
坐乜撚的士，uber啦
魚蛋冇益
補習唔好害小朋友啦
興趣班多鳩餘

揾交黎嘈，fintech 已經係世界一種潮流，一舊好大的肥肉，d商家跟本就研究點喺香港實施，香港人其實冇得選擇，從來都沒有.....

香港只係轉口港，從來都冇自己的性格，只係有班fast followers。

開乜撚野特別通道
同本身實體卡嘟卡同一個閘黎

弓水竹

Apple Pay最煩係成日問Visa 定Master ，但我都用Apple Pay同支付寶多，除咗香港坐車外八達通都係袋住多。

呢到係香港呀你老母

佢將自己睇到咁高
唔裝唔收入差管坐下先la

仲討論緊

點解2017仲有d咁既智障開埋d咁既post
就你你呢d撚樣阻住個地球轉
知唔知apple pay 同 android pay只係一個載體
就好似一個銀包咁入面可以包含晒所有卡
速度係會同用實體卡一撚樣
慢就係店鋪paypass paywave個系統同server個連線速度慢
記住你用實體卡同 Apple Pay /an pay速度係一撚樣架
咁你就你會問點解唔用八達通一拍就得？
我屌哂你地老母啦
日撚日吹奏八通達實體卡宇宙無敵世界最強
攪到8仔公通日日自high 打飛機
唔肯開權限放入apple pay/an pay
如果8仔一開放左可以入
講多次 速度冇分別
咁咪世界和平 你中意實體咪實體 我中意手話咪話
你地個重點放撚錯哂
應該屌9 8仔唔開權限

你都on撚9人地投資咁多你憑咩要人開放
講完技術問又返去實際問題到
你解決左實際個問題先la垃圾
咪又叫政治迫人用呀

你知唔知可以用完touch id 先去do..?

身為用家，幫一間自己冇份，賺大錢既公司點賺錢

中國就有這麼一群奇怪的人，本身是最底階層，利益每天都在被損害，卻具有統治階級的意識，在動物世界裏找這麼弱智的東西都幾乎不可能。

屌你真係用屎忽諗野架喎
遠唔講講近d 如果跟日本西瓜卡咁做
入撚完落iphone 實體卡就報
應該仲會有好多人怕手機冇電買多張黎做backup
仲有得賺多舊
拍卡機又唔洗變用番現有既就得
有咩損失
講政治？笑撚死人咩 就算做唔做e payment 警犬一出到聲 8仔咪又係雙手奉獻你地d資料比俾人

咪叫入完實體卡就報???
買多張賺得幾多?八達通主要係靠手續費
我係叫你解決個epay唔方便問題呀咪瀨落其他野度la

android pay apple pay 大部份國家都支援
八達通得唔得？

其實我想講
大陸除左用qr code
仲有個barcode
大公司通常已經用機scan你
同你香港超市咁一樣快

QR Code 唔係Barcode 嘅進化版咋咩, 本質上無分別嫁下嘛

好似微信支付
佢係一齊出一條bar code
一條qr code
想掃邊條都有得揀

佢地d方法好撚好笑

因為佢係地鐵主導，亦係最大單一平台

西瓜靠大邊是常識，唔到你問點解

一般舖頭消費，有得用唔同支付方法無所謂
但對地鐵嚟講，八達通應該算係票務系統嘅一部份？如果坐車嘅過程完全唔涉及八達通/港鐵發出嘅車票（例如閘口可以拍信用卡），其實講唔講得通？

狗鐵/八達通根本唔會俾你插支旗落去

唔知港鐵附例點寫？

我覺得用八達通，可能真係「落後」啲，但保安方面就自己向自己負責，跌左都係自己拎黎
但電子支付就除左自己要好好保管電話之外，仲交左比支付公司負責 好似wannacry 單野咁，未發生前邊個估到個system 有bug，電子支付都同一道理，難保一日比人crack 左導致用家有損失，但用家就控制唔到呢個風險
所以我都係選擇八達通，自己銀包自己守護算

明白你Concept, 但係都無阻解決問題, 因為你用八達通已經係交左啲錢比一間公司負責。
仲要係預先擺左啲錢人間公司到TIM(APPLE PAY/ANDROID PAY 無預先收你錢 )

"車票"(ticket)指由港鐵公司或獲港鐵公司正式授權的人不時發出的各種形式的車票、卡(包括八達通)、裝置、器具、通行證或許可證，以供乘客乘搭港鐵列車時用以進入或離開車站的已付車費區域，即港鐵公司內的自動收費系統的部份；

呢個問題或者比較深，要局中人先答到
如果係Apple Pay內加入八達通，用來搭車，咁當然冇問題
咁但係倫敦/新加坡/廣州等接受Apple Pay內信用卡入閘嘅，其實係授權邊個去發去「車票」呢？

你講緊按金
電子支付被破解個風險係比人無上限碌播

我對電子支負無咩抗拒as long as 唔係支那寶

都係嘅 不過就算Crack 到我諗都有辦法Waive 嘅，始終你張信用卡有來歷不明交易係可以打去Card Center 做反對，如果大規模咁Hack 銀行更加唔會放錢啦。

八達通如果驚俾人分豬肉既話點解淨係搞samusung pay唔搞apple pay
其實apple已經將FeliCa 加曬落全球iphone8 而且狗鐵又起緊新增值機(唔洗插卡)
我覺得有得用apple pay只係時間問題 可以做既野只能逼八達通快啲發佈下消息

因為用apple嘅人寧舍麻煩囉

講緊俾fd 呀
而加payme 靜係aim for fd 之間既p2p

八達通公司夠薑咪唔好整比apple pay
睇下用apple pay定用*** pay既人多d

點解成日淨係諗八達通肯唔肯整
無諗過apple 整唔整
唔通大家覺得apple 乜都唔做依家個apple pay 就可以入到張八達通入去

諗唔到有咩理由apple唔整

你有無唸過佢以後咩都唔整
整自家野

可以好多理由
最簡單係未輪到

日本開先
跟住傳大陸開
佢係一步一步嚟唔知幾時到香港

然後日本依家淨係得suica 有份
當中應該牽涉好多商業同技術問題
例如apple 要就住每張交通卡特性去設計同調整
要對方俾錢承擔開發成本等

係咁的話apple 自己都要計成本效益
效益唔高o既巿場就未必會做

suica同八達通用同一類技術
新既8仔理論應該可以支援
同埋Samsung pay 黎緊都support 八達通
無理由唔同Apple 傾埋Apple pay整合既

其實講到底無話無理由，Samsung 有俾錢八達通咪傾。Apple 無專登俾咪唔傾。

香港市場Apple 真係WFC

唔明1000mb光纖入屋有咩好過56k上網

又唔係間間屋都入到

你呢個例子好似有啲牽強

新既8仔既然全球support FeliCa又點會無心搞
係睇八達通點諗，野就擺晒係度

成件事唔係淨係粒chips
大家手上個Apple pay 根本唔支援交通卡

我就覺得八達通自己係好想做
好處實在太多
問題係Apple 幾時先騷佢

日本suica 咪做左囉

有咩牽強

佢加得粒野落去姐係都有心搞日本以外既地區啦
香港唔會冇機掛

係未支援
以前得日本版iphone 先有粒chips
根本想做都做唔到
而家新機可以support,
硬件係度可以多個選擇係好事黎

加到八達通落
實有人因為咁而轉會或者買新機
再唔係就咁買Apple watch又可以推高個sales
佢唔會串到唔show人既

你都識講係suica 做咗其他卡唔得
好明顯就係要Apple 開通甚至custom made 一啲嘢先整合到

你如果有嘗試睇下suica Apple pay 嘅介紹
會見到大大隻字add suica transfer suica
而唔係一般add card
直情係度身訂造咁
我有啲懷疑佢真係每支援一張卡都要花唔少人力物力

其實交通卡係Tim Cook 寥寥無幾嘅重頭戲
佢一定會搞大佢

但都係果句
香港只係一粒豆
排隊都未咁快
並唔係大家一廂情願八達通想做就做到

樓主戇鳩仔黎 唔洗理
講游水跑步個度已經知

支付寶 微信支付 Android pay都有用， 係八達通我仲要買個有位裝卡手機套擺張八達通落去嘟。

咁咪姐係技術上做到囉
只差在做唔做
你講咩apple pay 唔支援交通卡姐

連登仔淨係會話epay係大陸野所以唔用

Apple已經係咁多大公司最Care香港個間
m$個cortana整左幾廿年都未放比香港用

香港市場條數其實唔算細
除左本地自用係好多機運出去
佢都係計香港個sales
炒唔起唔代表無人折貨散貨
Chain store 電訊商一直都有大把後門貨走

我講"依家唔支援"或者"未支援"係咪好啲?

我只想講出個重點係除咗八達通肯做apple 都要support 先得
唔係話suica 做咗八達通就即刻可以做到

如果apple pay 的話就唔係計賣機數而係交易額了
好彩o既係八達通喺香港都有返咁上下
佢順住個勢做完上海希望會做埋落嚟啦

電話容易過多左資料界商戶

八達通(非個人), 冇登記任何優惠同自動增值, 佢完全攞唔到你野

衣家d人係講借pccw條光纖來賣家居上網

係8仔獅子開大口apple唔做

在你購物時，Apple Pay 會使用一個特定的裝置號碼及獨有的交易編碼。所以，你卡上的號碼從不儲存在你的裝置或 Apple 伺服器上。而在你付款時，Apple 亦絕不會向商戶披露你的付款卡號碼。
當你以扣賬卡或信用卡付款時，Apple Pay 不會儲存任何可以追蹤到你身份的交易資料。

做少少準備資料先黎討論啦大佬…

內部知情人士？

俾你揀信八達通定信apple?

我一定揀信apple

上面嘅講法啱，但係片面陳述
其實應該話同碌卡冇分別，Apple係冇儲存你資料，但信用卡公司一向有晒
八達通尚可以用非個人卡，信用卡就冇呢樣嘢喇

茶記，魚蛋檔 ??? 係你啲濕鳩貧賤食開屎唔死都冇用嘅垃圾低下層先會去咖啫,你估呢個世界真係個個好似你咁鍾意食屎?

的士? 你條地底泥邊度鄉下出嚟?而家正常香港人有邊個唔會用uber? 支援Apple Pay

ig shop???? 睇你都係一件腦殘中小學雞, 你呢啲人間垃圾真係唔死都冇用, 正常人一係上amazon 買嘢, 買手作仔獨立作品嗰啲多數上etsy, 通常就係你呢啲人間垃圾先會去幫襯嗰啲濕鳩ig shop

朋友之間過數??? 遲啲iOS 11可以經iMessage 用Apple Pay 朋友之間過數

閣下是否沒有持有任何印有Visa/MasterCard/銀聯/JCB字樣的銀行卡

咁你想表達乜

條傻閪九唔搭八明顯完全唔明apple pay 實際係點運作你哋就無謂同佢認真

銀行賣你資料仲勁啦
所以我就唔會話信唔過八達通
信用卡嗰啲我只會用非銀聯非支那銀行發嘅卡

咁你用visa既mastercard既入落apple pay咪得。。。

你用咩銀行

你張提款卡無銀聯/visa/mastercard?
你認真再睇多次 ？

屌
Maestro咪即係Mastercard
Cirrus咪即係Visa